不要抖了！美智庫：抖音恐成中國間諜工具

不要抖了！美智庫：抖音恐成中國間諜工具

【編按】2018年最夯的手機APP軟體是誰？毫無疑問的是中國短片平台TikTok「抖音」短視頻。根據抖音最新統計，截至2018年7月，全球每月活躍用戶數字達5億。近日美國智庫警告，抖音可能已成為西方國家的安全隱患，抖音可將用戶資料傳回中國，成為中國的間諜工具之一。報告中也憂心表示，美國和歐盟對於這些風險，似乎並未加以重視，抖音可能成為像「華為」一樣的問題，讓大陸的情報單位，可以接觸到西方的社會。

中國手機APP擁有前所未有的跨境覆蓋

彼得森國際經濟研究所（Peterson Institute for International Economics）近日公佈研究報告指出，抖音受到外國年輕人的歡迎，他們在手機上安裝抖音，如同讓中國的手機APP擁有「前所未有的跨境覆蓋」。

從2016年9月在中國推出的抖音，至去年底已擁有超過150個市場、以75種語言提供服務，讓用戶拍攝、分享15秒的短片。根據抖音的母公司-字節跳動（ByteDance）統計，抖音的用戶數量快速成長，2018年7月已超過5億人。截至2018年10月，抖音在中國的每月活躍用戶數字則為4億。美國則約有0.8億用戶，其他國家約有1.2億。市場研究公司SensorTower則指出，截至去年10月，在美國iPhone手機社群媒體的下載量中，抖音佔了30%，超過臉書公司旗下的Instagram以及谷歌的YouTube。截至去年底，抖音在Android系統Google Play的下載量排名第6，比Netflix、Amazon的排名更高。

西方國家毫無危機意識

在美國年輕軍人的社群中，很多人都會用抖音上傳自己的短片，不少片段都是他們穿上制服做健身、訓練，片段可以顯示他們身上的ID標籤，而且很多時候的拍攝地點都在軍事設施內。報告認為，與其他手機社交媒體APP一樣，抖音都會收集用戶位置等大量數據，一旦這些數據被傳到中國，按照先前曾有中國企業要協助當局收集情報的報導，中國政府可以「很容易的存取、利用數據」，用來製作更易辨識西方人面孔的監控軟體，或者從數據中存取西方軍事活動的情報。

對於報告的指控，中國官媒《環球時報》發表文章反擊，指報告顯示在西方情報人員的眼中，「不論抖音或是華為的產品和軟體做得再好，再在國外受歡迎，他們都有著一個『邪惡的原罪』，那便是他們來自『紅色中國』」。文章更稱在過去這兩年，「西方情報發起的對『中國製造』的污衊有增無減」，並透過「輿論霸權」，「對中國企業形成了輿論上的『圍剿』乃至『絞殺』勢頭」，損害中國企業在海外市場的發展和客戶的信心。

無撚裝過

抖音入侵美帝

中國有條條例係所有公司都要配合黨
你話無事我信唔信？

幾時到wechat qq

在美國年輕軍人的社群中，很多人都會用抖音上傳自己的短片，不少片段都是他們穿上制服做健身、訓練，片段可以顯示他們身上的ID標籤，而且很多時候的拍攝地點都在軍事設施內。

你當美國on9 咩 真係機密嘅設施直頭連電話都唔俾帶入去la

輿論霸權

厲害了 中國

日本都好撚紅

地球淪陷

抖音毀滅世界